<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-11-27T22:11:51-02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Felipe Regino</title><subtitle>Web Full Stack Developer - Salvador, Brasil.</subtitle><entry><title type="html">Motivação para este blog</title><link href="http://localhost:4000/motivacao-do-blog/" rel="alternate" type="text/html" title="Motivação para este blog" /><published>2017-11-24T00:00:00-02:00</published><updated>2017-11-24T00:00:00-02:00</updated><id>http://localhost:4000/motivacao-do-blog</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/motivacao-do-blog/">&lt;p&gt;Olá, antes de mais nada vou me apresentar. Meu nome é Felipe Regino, nasci no ano de 1997 na cidade de Salvador - Bahia e, no momento que esse post está sendo escrito, estudo computação na Universidade Federal da Bahia - UFBA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já participei de uma empresa júnior e, apesar da pouca idade, já passei por algumas empresas de mercado, trabalhando com desenvolvimento web e foi nessa jornada que resolvi escrever esse blog.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mas o que é esse blog?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Então cara, esse blog está sendo concebido como um meio onde eu possa relatar todos os desafios, principalmente problemas que enfrentei no processo de desenvolvimento de aplicações e como eu os venci, ou seja, a ideia é escrever as soluções que encontrei, onde busquei, o que improvisei para resolver um certo problema, sendo elas as melhores soluções ou não (caso não seja, fiquem a vontade para sugerir alguma outra). Por fim, a finalidade é que haja um lugar onde eu possa contar minhas historias e, que quem esteja passando por problemas parecidos possa aprender um pouco e se livrar dessa barreira que em algum momento eu tive, também serve para documentar as coisas que eu fiz, caso eu caia nesse mesmo problema em algum outro momento eu vou ter algum lugar para consultar (não sou muito bom em lembrar das coisas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse blog não vai ser aquele tipo de blog de tutorial que te ensina como baixar e instalar programas e afins, a ideia aqui é passar um contexto, baseado em um storytelling, para um problema especifico e mostrar o caminho que tomei para solucionar aquilo, então não espere apenas blocos de código para serem copiados e colados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muito obrigado por acessarem meu blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grande Abraço!😄&lt;/p&gt;</content><author><name>Felipe Regino</name></author><category term="first" /><category term="motivation" /><category term="blog" /><category term="problems" /><summary type="html">Um pequeno texto sobre o objetivo desse blog.</summary></entry></feed>