<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-05-23T19:28:36-03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Felipe Regino</title><subtitle>Web Full Stack Developer - Salvador, Brasil.</subtitle><entry><title type="html">Resolvendo o problema do jQuery InputMask no Mobile</title><link href="http://localhost:4000/resolvendo-problema-do-jQuery-InputMask-no-Mobile/" rel="alternate" type="text/html" title="Resolvendo o problema do jQuery InputMask no Mobile" /><published>2017-12-01T00:00:00-03:00</published><updated>2017-12-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/resolvendo-problema-do-jQuery-InputMask-no-Mobile</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/resolvendo-problema-do-jQuery-InputMask-no-Mobile/">&lt;p&gt;Olá, como vão?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recentemente me deparei com um problema pequeno, já havia sofrido com ele em outros sites, mas como estava apenas no papel de usuário não sabia quem era o real causador.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mas que problema é esse maluco?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Calma vou dizer. Vocês já tentaram escrever no campo de CPF, Data de nascimento, telefone, em um formulário e ele ficou todo bagunçado? Tipo isso aqui:&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/3vu59jS.gif&quot; /&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Então, me encontrei novamente com esse forasteiro problemático, dessa vez como desenvolvedor, e acabei descobrindo que isso é causado pela lib InputMask jQuery, que estava sendo usado no sistema onde eu estava trabalhando. O que acontece é que o inputMask mexe com uma propriedade relacionada ao ponteiro, que é a barrinha que fica piscando indicando onde você vai escrever, e essa propriedade funciona de forma um pouco diferente no mobile e acaba não funcionando da melhor forma.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sim e como que resolve esse negócio?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A melhor solução foi trocar de lib. Depois de um tempo pesquisando encontrei a lib &lt;a href=&quot;https://github.com/igorescobar/jQuery-Mask-Plugin&quot;&gt;jQuery-Mask-Plugin&lt;/a&gt;, que é um projeto open source desenvolvido pelo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/igorescobar&quot;&gt;Igor Escobar&lt;/a&gt; um brasileiro, que pasmem, tem uma historia hilária com o Donald Trump (sim, O PRESIDENTE DOS EUA), você pode entender um pouco dessa historia lendo &lt;a href=&quot;https://blog.chibicode.com/you-can-submit-a-pull-request-to-inject-arbitrary-js-code-into-donald-trumps-site-here-s-how-782aa6a17a56&quot;&gt;esse artigo do medium&lt;/a&gt; ou o &lt;a href=&quot;http://www.igorescobar.com/blog/2016/08/21/ive-the-chance-to-troll-donald-trump-but-i-didnt/&quot;&gt;próprio post do Igor sobre isso.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, jQuery-Mask-Plugin vai aplicando mascara conforme o usuário digita e com isso nosso problema está resolvido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sua utilização é bem simples, caso esteja utilizando um projeto com o composer, que era o meu caso, basta rodar:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;composer require igorescobar/jquery-mask-plugin
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Você pode utilizar outros gerenciadores de pacotes como o Bower, NPM, RubyGems, ou simplesmente baixar a pasta do projeto e carregar o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jquery.mask.js&lt;/code&gt; no seu arquivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com seu jQuery-Mask-Plugin carregado basta você utilizar um seletor e aplicar a mascara, dessa forma:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;$&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;#nascimento&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;).&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;mask&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;00/00/0000&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Você pode também gerar um placeholder para seu campo&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;$&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;#nascimento&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;).&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;mask&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;00/00/0000&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;placeholder&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;__/__/____&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;});&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Entre outras coisas. Tudo isso está descrito na &lt;a href=&quot;https://igorescobar.github.io/jQuery-Mask-Plugin/docs.html&quot;&gt;DOCUMENTAÇÃO&lt;/a&gt; do projeto. Leiam e utilizem o jQuery-Mask-Plugin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muito obrigado por acessarem meu blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grande Abraço!😄&lt;/p&gt;</content><author><name>Felipe Regino</name></author><category term="jQuery" /><category term="mobile" /><category term="javascript" /><category term="opensource" /><summary type="html">Qual solução encontrei para bug gerado pelo inputMask no mobile</summary></entry><entry><title type="html">Motivação para este blog</title><link href="http://localhost:4000/motivacao-do-blog/" rel="alternate" type="text/html" title="Motivação para este blog" /><published>2017-11-24T00:00:00-03:00</published><updated>2017-11-24T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/motivacao-do-blog</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/motivacao-do-blog/">&lt;p&gt;Olá, antes de mais nada vou me apresentar. Meu nome é Felipe Regino, nasci no ano de 1997 na cidade de Salvador - Bahia e, no momento que esse post está sendo escrito, estudo computação na Universidade Federal da Bahia - UFBA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já participei de uma empresa júnior e, apesar da pouca idade, já passei por algumas empresas de mercado, trabalhando com desenvolvimento web e foi nessa jornada que resolvi escrever esse blog.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mas o que é esse blog?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Então cara, esse blog está sendo concebido como um meio onde eu possa relatar todos os desafios, principalmente problemas que enfrentei no processo de desenvolvimento de aplicações e como eu os venci, ou seja, a ideia é escrever as soluções que encontrei, onde busquei, o que improvisei para resolver um certo problema, sendo elas as melhores soluções ou não (caso não seja, fiquem a vontade para sugerir alguma outra). Por fim, a finalidade é que haja um lugar onde eu possa contar minhas historias e, que quem esteja passando por problemas parecidos possa aprender um pouco e se livrar dessa barreira que em algum momento eu tive, também serve para documentar as coisas que eu fiz, caso eu caia nesse mesmo problema em algum outro momento eu vou ter algum lugar para consultar (não sou muito bom em lembrar das coisas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse blog não vai ser aquele tipo de blog de tutorial que te ensina como baixar e instalar programas e afins, a ideia aqui é passar um contexto, baseado em um storytelling, para um problema especifico e mostrar o caminho que tomei para solucionar aquilo, então não espere apenas blocos de código para serem copiados e colados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muito obrigado por acessarem meu blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grande Abraço!😄&lt;/p&gt;</content><author><name>Felipe Regino</name></author><category term="first" /><category term="motivation" /><category term="blog" /><category term="problems" /><summary type="html">Um pequeno texto sobre o objetivo desse blog.</summary></entry></feed>